Экранирование - это спецсимвол вставленный в нужное место кода, для того, что бы интерпретатор верно прочел и исполнил его. 
Он используется, когда нужно вставить в строку еще одни кавычки, 
что бы те не обозначали окончание строки для Джаваскрипт, для переноса строк, вставки символа в разных кодировках, а так же других операций. 
Все символы экранирования начинаются с обратного слеша \ . Что бы вставить в код обратный слеш, к нему необходимо добавить еще один для экранирования \\. 
Существует так же ряд других реже используемых символов.

